[真實個案] 從 iPhone 4 跳到 Galaxy S2 的感受分享

【讀者投稿】我是 的讀者 Tony Chiu ，自己由 iPhone2G 用到 iPhone4，幾年來購買了不少iPhone APPS。不過人總是貪新鮮，很想轉試一下新東西，幾年前用了 HTC Legend 噴電太快，最後轉用 iPhone，今年 Android 雙核大軍殺到，在各討論區都大讚 Samsung Galaxy S2 有多好，更爆發 iPhone 4 換機潮，我也受不住誘惑買了回來，因此想投稿跟各位分享一下我的真實經驗，並想忠告各讀者，不要太急切去買第一批 GS2 。

吸引我買 GS2 的原因

很多人都會用 ifanboy 去取笑 Apple 的死忠，任何原因都無條件為 Apple 產品辯護，雖然我由 iPhone 2G 用到 iPhone 4，但我一直都有留意 Android，也感覺到 Android 比 iOS 強的地方，不過一直未有一部滿足到我，今次選 Samsung Galaxy SII 原因是它 8 百萬像素相機、特大AMOLED Plus 熒幕、超快的運算速度、當然還有成熟 Android 體驗。

心在 Android 身在 iOS

iOS vs Android的決鬥，坊間也有大量資料，我不再大費周章在這裡再作比較，簡單來說我個人偏向Android，因為 Widget能給我第一時間檢視到所要的資訊，自訂桌面設合自己需要，聯絡人、提示、備忙錄這些都比 iOS 功能完善得多，單是 SmartDail 撥號已經不用每次 Search了， 最常用的中文輸入，在 iOS 裡頭的倉頡一點都不好用，極慢、出字選字的步驟又麻煩，最後氣得我 JB 付錢購買 iAccess。

GS2 ROM 比較成熟

很多 Android Rom 廠方優化得很差，唯一較特別是 HTC Scenes，Friend Stream非常好用，在系統優化也做得較合理，所以 HTC Sensation 也是我今次考慮範圍之一。不過 Sensation 屏幕視角很低我不喜歡。我是最怕麻煩的人，所以情願使用 iPhone，至少系統上沒有奇怪的問題，要自行花時間去解決。據聞 Samsung 跟 XDA 有著良好的關係，所以我今次不太擔心 GS2 的 ROM 會像 Galaxy S 一代那麼爛，的確如我所料，GS2 出廠時 Rom 速度已經很不錯，也沒有甚麼嚴重的 Bug 或需要 Lagfix ，至少我買回來未有迫切性去 Root 機 Flash 個 KE7 進去。現在的 Android 唯一令我擔心的是，每安裝一隻 App 都怕會跟系統衝突或有病毒，非大廠的 APP 我都不敢安裝。Apple APP Store 我就可以安心任意下載，完全不用擔心相容性的問題。

機身輕．膠感重

GS2 機身比 iPhone 4 輕很多，放在褲袋中原全不覺重量，這一點是超讚! 不過在手感上 GS2 非常塑膠，有點玩具 Feel，最令我擔心就是電池蓋，薄得像紙一樣，非常兒戲。

8 百萬像低雜訊

像素不是一切，雖然有不少像素比 iPhone 高，卻拍得比它爛。不過今次 Samsung 八百萬像的相機完全勝過 iPhone4，啟動快、拍攝也快，在低光環境下雜訊也比 iPhone4 小，最重要的是它有曝光補償，iPhone 甚麼選項都沒有。

對焦慢．不能近拍

不過 GS2 對焦速度不及 iPhone4 快，尤其是光線不足的環境下，另一個我抱怨的是 GS2 不能近拍，只要放近一點拍攝就對不到焦，唯有遠一點拍，事後用軟件 Crop，但這樣做很不方便，時常近排玩微距的人要考慮清楚了。

系統速度快，翻頁慢

使用 GS2，速度遠比 iPhone4 快，在 APP Switching 同開網頁都非常爽，跟 iPhone 4 是另一個世界，不過我還是覺得 iOS 的 Scrolling 做得比較聰明，翻動時很流暢，會緊貼手指，追不上時就會「偷雞」出現灰格，不過畫面仍是跟著翻動。GS2 的翻頁都快，不過跟 iP4 還是有距離，手指一掃得快就會跟不上有 Delay，而且好像失控般不知道它會翻到那裡，雖然它就沒有 iPhone 般出現灰格問題，但我還是喜歡 iPhone4 的翻頁模式，因為出現灰格主要是大區間移動才產生。

有 Flash 太好了

我一直不明白為甚麼有 Apple 用家覺得沒有 Flash 是應份的，現時還有很多網頁的資訊版及Menu都用 Flash 編寫，用 iPhone 就完全看不到。Android 另一個我愛的地方就是支援 Flash

WiFi 接收差

完全沒有想過 GS2 的 WiFi 可以差成這樣子，我家是用 3 天線的 N Router，我坐在 Router 旁邊，GS2 竟然可以在 2 格和爆滿中跳來跳去，在房間裡，iPhone 4 接收還爆格的時候，GS2 竟得一格，速度非常慢還會掉線。

熒幕令我太失望

經常聽人說 AMOLED Plus 有多強有多強，實際使用起來有「中伏」的感覺。

1．偏黃

首先熒幕非常偏黃，雖然 iPhone4 有部份屏幕偏黃，但 GS2 的程度更加厲害。

2.偏暗

在自動調節下，我覺得 GS2 屏幕很暗，看得很不舒服，但 iOS 中我可以在設定在自動調節之餘．也能根據我的喜好光度做中位數去調節。

3.發色不均

在純色下你會發現畫面有一些深淺不同的線條及區塊，特別是灰色最為明顯，各位 GS2 機主可到<這裡>試試。不知道是我的問題還 GS2 這批屏幕天生的缺憾，不過我已經打算去換機試試。

4.顏色過濃

雖說 iPhone4 顏色太淡，但 Samsung GS2 的顏色也過濃，看女模特兒相片每個人都好像「猴子屁屁」般紅，過份誇張。

5.解像度低

GS2 熒幕是大了但解像度很低，人們常笑 Retina 解像度高於人眼沒有用，跟本是錯的！在實際的體驗中是很有差別，例如我閱讀很多網站，在 Full page 模式下我在 iPhone 的細字看得清清楚楚，根本不需要放大，但在 Galaxy S2 中細字變爛字，必定要先放大才可看清。這個很影響我的閱讀習慣，多做很多放大動作！

電量不俗

雖說 Android 能換電，不過我覺得每次回家充兩舊電池非常麻煩，我是那種 24 小時都會 online MSN / QQ / Facebook/Twitter 的人，iPhone 用了很聰明的 Push 方法去接收通知， APP 跟本可以完全處於靜止狀態。不過 Android 就在背景真正多工，每個 APP 也長開著等待訊息連線，所以非常耗電及系統資源，而且當記憶體爆滿時，APP 自動被KILL後，原來 MSN / QQ offline了失去聯絡都不知道。GS2 可能記憶體較多，暫時未有此問題發生，但這樣使用依舊是很吃電，但以 Android 機的表現來說還算合理，至少使用時間不會太短。

聆聲大．話筒細

iPhone4 的外置 Speaker 音量遠不及 Galaxy S2，不過 S2 有時大得有點拆，而且聲音沒 iPhone4 的清晰，不過作為聆聲及免提，誰會理會清不清晰，只要不太過份就好。不過在通話時，Galaxy S2 的聽筒比較細聲，比 iPhone4 還要細上一級，在嘈雜環境下很難聽清對方說甚麼。

音樂播放質素差勁

有趣地，我把 Apple 的雙動鐵單元插進 GS2 中，竟然可以支援，除了不能調較音量外，歌曲快進／後退、來電接受／拒聽等都完全支援，不過 GS2 的音樂播放質素真的非常差，iPhone4 對我來說已經是不太好(3Gs 比它還好)，沒想到 GS2 竟可以差成這樣，輸出力水不足、聲音整個糊成一團，無論細節、音場、低音迫力、人聲全部都比 iPhone4 差，閒時自己盡量都不會使用 iPhone4 聽歌，但有時貪方便，iPhone 4至少可以聽得進耳，但 GS2 的表現，我真的要給予劣評，情願不聽。

總結: 期望越大，失望越大

在硬件上，沒想到 Samsung GS2 竟不能把 iPhone4 完全打倒，這一點我是很失望的，畢竟 iPhone4 是一年前的產物。暫時令我最大不滿就是，讚到天上有地下無的 AMOLED PLUS 屏幕， 其次話筒聲音太細。不過速度方面就非常滿意，Android 系統的使用者體驗也比 iOS 好很多，可是 Android 廠都沒有像 APPLE 嚴緊地做好電源管理，廠方又只求盲目地在速度上取勝，雖說可以換電，但畢竟換電麻煩，希望 Google 及各手間廠可以正視這個問題。購買前本人已經做很多資料搜集，但很多網站只針對速度去比併而已，討論區又一片打手聲音不斷向 GS 讚好，真正用過 iPhone 4 及 GS2 又有幾個? 我不是一個資深的 Android 用家，可能文章裡很多問題都可以通過一連串的 Flash Rom 去解決，不過作為用家，我只想舒服地使用我的裝置而已，買一件產品回來是為我解決問題，而不是為令我的問題增加，還得我另找時間去解決，這是件荒謬的事。以 Android 機來說, GS2 可說是最好的一部，也是唯一一部可以讓我暫時放下 iPhone 4，但老實說 GS2 比我預期失望。

可以再早d post出黎

坐咗幾碌?

樓主用ie 開post

經典，好睇！

邊夠iphone killer 經典

翡翠明珠兩輝映姐

幾時再po多次再打nokia 兩巴

點睇galaxy y?

等真·極致·旗艦·noka9 出先，我唔洽𡃁仔，要洽就洽佢老母。

S2 仲記得用左半年左右，燒印mon/電量bug乜都齊 後來換鳩左部Xperia S食第二舊屎

S2真係一代高登神機

Android 4.0以前嘅所有an機都係垃圾

如今能跟 iPhone 相提並論的大螢幕觸控音樂手機不多，iPhone 已經第三年登上機皇的寶座，難道就沒有一款手機從 iPhone 手裡將機皇的寶座搶回來嗎？ Nokia 大會上最先發佈的這款 Nokia X6 就具備這樣的實力。
Nokia X6 有紅黑、藍白兩種顏色可供選擇，該機採用 Symbian OS v9.4 操作系統，基於 S60 5th Edition 平台。X6 的機身厚度只有 13.8mm，相比前作 N97、5800 XpressMusic 都要薄很多，相比 iPhone 還是略厚。另外，X6 能連續播放音樂達 35 小時，與 iPhone 相當。

定位高端市場的 X6，配備 500 萬像素的「卡爾‧蔡司」自動對焦攝頭以及雙 LED 閃光燈，這一點遠勝於 iPhone。X6 有效工作頻率為 433MHz 的中央處理器，以及 32GB 機身存儲空間，與 iPhone 旗鼓相當。不過 X6 省略了 micro SD（T-Flash）存儲卡插槽，同時 1600 萬色、360 x 640 解像度 TFT 觸控螢幕，其面積由 3.5 吋降為 3.2 吋。

另外，X6 還預裝 Ovi 商店，並支援 Come With Music 服務。Ovi 商店是 Nokia 重點打造的商店軟件，儘管目前還比不上 Apple 的 App Store，但是將來全面的 Ovi 服務，將有機會全面超越 App Store。

黃點機

第一部智能電話

嘩 又半個十年 老了老了